[
    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 1,
        "question": "Qual o nome da primeira armadura do Homem de Ferro?",
        "amount": 10,
        "answer": "Mark-1",
        "alternative1": "Marq-1",
        "alternative2": "Machine-1",
        "alternative3": "Armor-1"
    },

    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 2,
        "question": "Qual o nome da armadura que o Homem de Ferro usuou no filme Vingadores: Ultimato?",
        "amount": 20,
        "answer": "Mark-85",
        "alternative1": "Marq-7",
        "alternative2": "Machine-89",
        "alternative3": "Armor-100"
    },

    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 3,
        "question": "Qual foi a tecnologia usada na armadura do filme Vingadores: Ultimato?",
        "amount": 20,
        "answer": "Nanotecnologia",
        "alternative1": "Tecnologia Quântica",
        "alternative2": "Microtecnologia",
        "alternative3": "Manotecnologia"
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 4,
        "question": "Em qual ano foi inventado o Capitão América?",
        "amount": 20,
        "answer": "1940",
        "alternative1": "1941",
        "alternative2": "1943",
        "alternative3": "1945"
    },

    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 5,
        "question": "Qual é o nome do computador pessoal de Tony Stark?",
        "amount": 20,
        "answer": "Jarvis",
        "alternative1": "Jarbas",
        "alternative2": "Charlie",
        "alternative3": "James"
    },

    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 6,
        "question": "Por que Tony Stark fez a armadura em seu cativeiro no Afeganistão?",
        "amount": 20,
        "answer": "Para fugir",
        "alternative1": "Para ajudar a destruir a América",
        "alternative2": "Para matar o Hulk",
        "alternative3": "Para dominar o mundo"
    },

    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 7,
        "question": "Qual é o nome do inventor que salvou a vida de Tony Stark no cativeiro?",
        "amount": 20,
        "answer": "Dr. Yinsen",
        "alternative1": "Dr. Green",
        "alternative2": "Dr. Stone",
        "alternative3": "Dr. Charlie"
    },

    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 8,
        "question": "Já recuperado, Tony Stark cria uma espécie de luz que é colocada em seu peito. O que seria isso?",
        "amount": 20,
        "answer": "Reator Ark",
        "alternative1": "Reator de poder",
        "alternative2": "Reator de led",
        "alternative3": "Eletroímã"
    },

    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 9,
        "question": "Quem criou o monge de ferro?",
        "amount": 20,
        "answer": "Obadiah Stone",
        "alternative1": "Tony Stark",
        "alternative2": "Pepper Potts",
        "alternative3": "James Rhodes"
    },

    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 10,
        "question": "Quem é o melhor amigo de Tony Stark no filme Homem de Ferro?",
        "amount": 20,
        "answer": "James Rhodes",
        "alternative1": "Nick Fury",
        "alternative2": "Obadiah Stone",
        "alternative3": "Dr. Green"
    },

    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 11,
        "question": "Qual é o nome da cidade onde estava o míssil Jericó que foi roubado de Tony Stark?",
        "amount": 20,
        "answer": "Gulmira",
        "alternative1": "Malibu",
        "alternative2": "Cabul",
        "alternative3": "Paghman"
    },

    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 12,
        "question": "De que é feita a armadura 3?",
        "amount": 20,
        "answer": "Liga de titânio e ouro",
        "alternative1": "Aço e ouro",
        "alternative2": "Liga de titânio e aço",
        "alternative3": "Liga de ouro e titânio"
    },

    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 13,
        "question": "Que banda de rock canta a musica tema 'Iron man'?",
        "amount": 20,
        "answer": "Black Sabbath",
        "alternative1": "AC/DC",
        "alternative2": "Iron Maiden",
        "alternative3": "Guns'n Roses"
    },

    {
        "heroe": "homem-de-ferro",
        "idQuestion": 14,
        "question": "Quem dirigiu o filme Homem de Ferro?",
        "amount": 20,
        "answer": "Jon Favreau",
        "alternative1": "Steven Spielberg",
        "alternative2": "James Cameron",
        "alternative3": "Stan Lee"
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 15,
        "question": "Complete: Interpretado por Anthony Mackie, ___ também conhecido como 'Falcão', é um dos heróis que aparecem em Capitão America 2.",
        "amount": 20,
        "answer": "Samuel Thomas Wilson",
        "alternative1": "Leonard Thomas Wilson",
        "alternative2": "Luke Evans Wilson",
        "alternative3": "Chuck Wilson"
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 16,
        "question": "No inicio do segundo filme um transporte da S.H.I.E.L.D é sequestrado por terroristas. Qual era esse transporte?",
        "amount": 20,
        "answer": "Um Navio",
        "alternative1": "Um Submarino",
        "alternative2": "Um Carro",
        "alternative3": "Um Avião"
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 17,
        "question": "Logo no inicio do segundo filme após a primeira missão, Steve Rogers fica irritado com Nicky Fury, pois ele:",
        "amount": 20,
        "answer": "Não lhe contou que tinha dado uma missão diferente para Natasha Romanoff.",
        "alternative1": "Tinha matado Inocentes",
        "alternative2": "Descobre que Fury estava armando planos para matar Tony Stark",
        "alternative3": "Estava escondendo secretamente o cetro de Loki"
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 18,
        "question": "Quem era o verdadeiro vilão da história, no segundo filme?",
        "amount": 20,
        "answer": "Alexander Pierce",
        "alternative1": "Soldado Invernal",
        "alternative2": "Armim Zola",
        "alternative3": "Nicky Fury"
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 19,
        "question": "Complete: Após o término da Segunda Guerra Mundial, ___ através da Operação Paperclip, foi recrutado para trabalhar para a S.H.I.E.L.D.",
        "amount": 20,
        "answer": "Armim Zola",
        "alternative1": "Soldado Invernal",
        "alternative2": "Alexander Pierce",
        "alternative3": "Nicky Fury"
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 21,
        "question": "Qual dos personagens abaixo não foi um dos fundadores da S.H.I.E.L.D.?",
        "amount": 20,
        "answer": "Steve Rogers",
        "alternative1": "Peggy Carter",
        "alternative2": "Howard Stark",
        "alternative3": "Chester Phillips"
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 22,
        "question": "Qual agente da S.H.I.E.L.D. não aparece no segundo filme?",
        "amount": 20,
        "answer": "Clint Barton",
        "alternative1": "Natasha Romanoff",
        "alternative2": "Maria Hill",
        "alternative3": "Sharon Carter"
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 23,
        "question": "Quem foi o responsável pela criação do Soldado Invernal?",
        "amount": 20,
        "answer": "Armim Zola",
        "alternative1": "Nicky Fury",
        "alternative2": "Alexander Pierce",
        "alternative3": "Johann Schmidt"
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 24,
        "question": "O que acontece com a S.H.I.E.L.D. ao final do segundo filme?",
        "amount": 20,
        "answer": "Encerra suas atividades",
        "alternative1": "Fica mais poderosa",
        "alternative2": "Passa a ser comandada por Tony Stark",
        "alternative3": "É dominada por Ultron"
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 25,
        "question": "O que era o projeto 'Insight'?",
        "amount": 20,
        "answer": "Colocar porta-aviões carregados de armamentos apontados para possíveis alvos, antes que eles apresentem qualquer ameaça",
        "alternative1": "Colocar bombas em Países considerados perigosos",
        "alternative2": "Rastrear e eliminar os homens mais inteligentes do mundo",
        "alternative3": "Visava criar um exército de Soldados Invernais "
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 26,
        "question": "Apesar de ter sido dado como morto em 1972, Armim Zola continuou vivo, pois:",
        "amount": 20,
        "answer": "Transferiu sua consciência para computadores",
        "alternative1": "Conseguiu criar um soro que prolonga a vida",
        "alternative2": "Conseguiu viajar no tempo",
        "alternative3": "Criou um androide idêntico a ele"
    },

    {
        "heroe": "capitao-america",
        "idQuestion": 27,
        "question": "Logo no inicio do segundo filme, Steve se reencontra com uma antiga paixão. Quem era ela ?",
        "amount": 20,
        "answer": "Peggy Carter",
        "alternative1": "Uma enfermeira",
        "alternative2": "Natasha Romanoff",
        "alternative3": "Maria Hill"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 28,
        "question": "Qual o nome da atriz que interpreta a personagem nos filmes do Universo Marvel",
        "amount": 20,
        "answer": "Scarlett Johansson",
        "alternative1": "Margot Robbie",
        "alternative2": "Emily Blunt",
        "alternative3": "Cameron Diaz"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 29,
        "question": "Marque a alternativa em que se encontram os melhores amigos da Natasha nos filmes",
        "amount": 20,
        "answer": "Clint Barton e Steve Rogers",
        "alternative1": "Pepper e Wanda Maximoff",
        "alternative2": "Tony Stark e Buck Barnes",
        "alternative3": "Yelena Belova e T'challa"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 30,
        "question": "Em quantos os filmes a personagem apareceu somando até 2019?",
        "amount": 20,
        "answer": "7",
        "alternative1": "6",
        "alternative2": "8",
        "alternative3": "5"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 31,
        "question": "Por qual apelido os mais íntimos da Natasha a chamavam nos quadrinhos?",
        "amount": 20,
        "answer": "Tasha",
        "alternative1": "Manoff",
        "alternative2": "Alianov",
        "alternative3": "Nats"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 31,
        "question": "Com qual vestimenta Natasha fez sua primeira aparição nos quadrinhos?",
        "amount": 20,
        "answer": "Vestido",
        "alternative1": "Uma blusa amarrada, uma bota e o cabelo solto de prancha",
        "alternative2": "Jaqueta, com claça jeans e bota de couro",
        "alternative3": "Macacão"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 32,
        "question": "Qual a cor da roupa que ela usou na primeira aparição dela nos quadrinhos",
        "amount": 20,
        "answer": "Roxo",
        "alternative1": "Preto",
        "alternative2": "Amarelo",
        "alternative3": "Vermelho"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 33,
        "question": "Qual o ano de lançamento da primeira aparição da Natasha nos quadrinhos?",
        "amount": 20,
        "answer": "1964",
        "alternative1": "1951",
        "alternative2": "1958",
        "alternative3": "1970"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 34,
        "question": "Qual o nome da série de quadrinhos da primeira aparição da Natasha? E quem era o personagem-título da história?",
        "amount": 20,
        "answer": "Tales of Suspense - Homem de Ferro",
        "alternative1": "Tales of Suspense - Capitão América",
        "alternative2": "Marvel Team Up - Quarteto Fantástico",
        "alternative3": "Amazing Fantasy - Homem-Aranha"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 35,
        "question": "Quem é o principal rival da Natasha nos quadrinhos?",
        "amount": 20,
        "answer": "Yelena Belova",
        "alternative1": "Dínamo Vermelhho",
        "alternative2": "Soldado Invernal",
        "alternative3": "Víbora"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 36,
        "question": "'Nada dura para sempre' é uma frase que a Natasha disse em qual filme?",
        "amount": 20,
        "answer": "Vingadores 2: Era de Ultron",
        "alternative1": "Capitão América 3: Guerra Civil",
        "alternative2": "Os Vingadores",
        "alternative3": "Vingadores 4: Ultimato"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 37,
        "question": "Qual o nome da Viuva Negra?",
        "amount": 20,
        "answer": "Natasha Romanoff",
        "alternative1": "Natalia Romanoff",
        "alternative2": "Natalia Romanove",
        "alternative3": "Natasha Alianova Romanove"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 38,
        "question": "Qual foi o primeiro filme que ela apareceu?",
        "amount": 20,
        "answer": "Homem de ferro 2",
        "alternative1": "Vingadores",
        "alternative2": "Vingadores: Era de Ultron",
        "alternative3": "Capitão América: Soldado Invernal"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 39,
        "question": "Onde ela foi treinada?",
        "amount": 25,
        "answer": "KGB",
        "alternative1": "FBI",
        "alternative2": "SHIELD",
        "alternative3": "CIA"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 40,
        "question": "Ela é?",
        "amount": 20,
        "answer": "Russa",
        "alternative1": "Canadense",
        "alternative2": "Japonesa",
        "alternative3": "Americana"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 41,
        "question": "Com quem ela teve um romance nos filmes?",
        "amount": 20,
        "answer": "Bruce Banner",
        "alternative1": "Tony Stark",
        "alternative2": "Steve Rogers",
        "alternative3": "Clint Barton"
    },

    {
        "heroe": "viuva-negra",
        "idQuestion": 41,
        "question": "Ela fica loira em qual filme?",
        "amount": 20,
        "answer": "Guerra Infinita",
        "alternative1": "Ultimato",
        "alternative2": "Era de Ultron",
        "alternative3": "Homem de ferro 2"
    },

    {
        "heroe": "thor",
        "idQuestion": 42,
        "question": "Qual o ano que Thor: Ragnarok foi lançado?",
        "amount": 20,
        "answer": "2017",
        "alternative1": "2018",
        "alternative2": "2019",
        "alternative3": "2016"
    },

    {
        "heroe": "thor",
        "idQuestion": 43,
        "question": "O que Surtur queria fazer com Asgard?",
        "amount": 20,
        "answer": "Destruir e cumprir a profecia do Ragnarok",
        "alternative1": "Ser rei de Asgard",
        "alternative2": "Quimar tudo",
        "alternative3": "Plantar árvores e fazer o Ragnarok"
    },

    {
        "heroe": "thor",
        "idQuestion": 44,
        "question": "Quem cortou o cabelo do Thor?",
        "amount": 20,
        "answer": "Um velhinho interpretado por Stan Lee",
        "alternative1": "Bruce Banner",
        "alternative2": "Loki",
        "alternative3": "Ele mesmo"
    },

    {
        "heroe": "thor",
        "idQuestion": 45,
        "question": "Em qual filme o Thor cortou o cabelo?",
        "amount": 20,
        "answer": "Thor: Ragnarok",
        "alternative1": "Vingadores: Ultimato",
        "alternative2": "Guardiões da Galáxia vol 2",
        "alternative3": "Vingadores: Guerra Infinita"
    },

    {
        "heroe": "thor",
        "idQuestion": 46,
        "question": "Em qual filme o Thor cortou o cabelo?",
        "amount": 20,
        "answer": "Thor: Ragnarok",
        "alternative1": "Vingadores: Ultimato",
        "alternative2": "Guardiões da Galáxia vol 2",
        "alternative3": "Vingadores: Guerra Infinita"
    },

    {
        "heroe": "thor",
        "idQuestion": 47,
        "question": "De onde vinha o poder de Hela?",
        "amount": 20,
        "answer": "De Asgard",
        "alternative1": "Da Terra",
        "alternative2": "De Wakanda",
        "alternative3": "De Odin"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 48,
        "question": "O que fez o Hulk voltar a ser Bruce Banner no filme Thor: Ragnarok?",
        "amount": 20,
        "answer": "Viu uma mensagem da Viuva Negra",
        "alternative1": "A Viuva Negra acalmou ele",
        "alternative2": "Thor acalmou ele",
        "alternative3": "Ele tomou um calmante"
    },

    {
        "heroe": "loki",
        "idQuestion": 49,
        "question": "O que Loki falou quando chegou em Asgard na luta final de Thor: Ragnarok?",
        "amount": 30,
        "answer": "O seu salvador chhegou",
        "alternative1": "Eu cheguei",
        "alternative2": "O seu destruidor chegou",
        "alternative3": "O melhor de todos está aqui"
    },

    {
        "heroe": "thor",
        "idQuestion": 50,
        "question": "Onde, na Terra, Odin morreu?",
        "amount": 30,
        "answer": "Na Noruega",
        "alternative1": "Nos Estados Unidos",
        "alternative2": "Na Inglaterra",
        "alternative3": "Na China"
    },

    {
        "heroe": "thor",
        "idQuestion": 51,
        "question": "Qual a senha para o Thor acessar o Queen Jet?",
        "amount": 30,
        "answer": "Vingador mais forte",
        "alternative1": "Asgard",
        "alternative2": "deus do trovão",
        "alternative3": "Thor, filho de Odin"
    },

    {
        "heroe": "thor",
        "idQuestion": 52,
        "question": "Qual o nome do martelo que Thor usou em Vingadores: Guerra Infinita?",
        "amount": 20,
        "answer": "Rompe Tormentas",
        "alternative1": "Gelido Lamento",
        "alternative2": "Grito do Trovão",
        "alternative3": "Fúria de Asgard"
    },

    {
        "heroe": "thor",
        "idQuestion": 53,
        "question": "Qual jogo Thor está jogando em Vingadores: Ultimato?",
        "amount": 30,
        "answer": "Fortnite",
        "alternative1": "God of War",
        "alternative2": "God of War: Ragnarok",
        "alternative3": "Lego: Vingadores"
    },

    {
        "heroe": "thor",
        "idQuestion": 54,
        "question": "Quem foi o diretor do filme Thor: Ragnarok?",
        "amount": 30,
        "answer": "Taika Waititi",
        "alternative1": "James Gun",
        "alternative2": "Zack Snyder",
        "alternative3": "Anthhony Russo"
    },

    {
        "heroe": "thor",
        "idQuestion": 55,
        "question": "Qual o nome da irmã de Thor?",
        "amount": 20,
        "answer": "Hela",
        "alternative1": "Ela",
        "alternative2": "Ella",
        "alternative3": "Hella"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 56,
        "question": "Qual é o seu verdadeiro nome?",
        "amount": 20,
        "answer": "Bruce Banner",
        "alternative1": "Tony Stark",
        "alternative2": "Bruce Wayne",
        "alternative3": "David Bruce"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 56,
        "question": "Qual é o seu verdadeiro nome?",
        "amount": 20,
        "answer": "Bruce Banner",
        "alternative1": "Tony Stark",
        "alternative2": "Bruce Wayne",
        "alternative3": "David Bruce"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 57,
        "question": "Qual radiação causou sua transformação?",
        "amount": 20,
        "answer": "Gama",
        "alternative1": "Beta",
        "alternative2": "Alfa",
        "alternative3": "Omega"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 58,
        "question": "Qual o nome do seu pai?",
        "amount": 30,
        "answer": "Brian Banner",
        "alternative1": "Robert Banner",
        "alternative2": "Robert David Bruce Banner",
        "alternative3": "Howard Banner"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 59,
        "question": "No filme 'O incrível Hulk', qual é o nickname da pessoa que entra em contato com ele para tentar curar o Hulk?",
        "amount": 30,
        "answer": "Sr. Azul",
        "alternative1": "Sr. Verde",
        "alternative2": "Sr. Amarelo",
        "alternative3": "Sr. Vermelho"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 60,
        "question": "No filme 'O incrível Hulk', qual é o nickname que Banner usava na internet?",
        "amount": 30,
        "answer": "Sr. Verde",
        "alternative1": "Sr. Azul",
        "alternative2": "Sr. Amarelo",
        "alternative3": "Sr. Vermelho"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 61,
        "question": "No filme 'O incrível Hulk', onde Bruce estava escondido?",
        "amount": 20,
        "answer": "Brasil",
        "alternative1": "Espanha",
        "alternative2": "Argentina",
        "alternative3": "Chile"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 62,
        "question": "Bruce virava o monstro quando?",
        "amount": 20,
        "answer": "Ficava com raiva",
        "alternative1": "Ficava triste",
        "alternative2": "Ficava machucado",
        "alternative3": "Ficava orgulhoso"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 63,
        "question": "No filme 'O incrível Hulk', quem era o melhor soldado 'segundo o general'?",
        "amount": 20,
        "answer": "Blonsky",
        "alternative1": "Stanley",
        "alternative2": "Betty",
        "alternative3": "Buck Barnes"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 64,
        "question": "No filme 'O incrível Hulk', qual o nome da pessoa que acolhe Bruce quando ele esta fugindo do exército?",
        "amount": 20,
        "answer": "Stanley",
        "alternative1": "Betty",
        "alternative2": "Blonsky",
        "alternative3": "A mãe de Bruce"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 65,
        "question": "No filme 'O incrível Hulk', o que o general faz com o Blonsky?",
        "amount": 20,
        "answer": "Dá um soro",
        "alternative1": "Treina ele",
        "alternative2": "Dá uma armadura",
        "alternative3": "Ensina ele a matar o Hulk"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 66,
        "question": "No filme 'O incrível Hulk', quem é o pai de Betty?",
        "amount": 20,
        "answer": "General",
        "alternative1": "Bruce",
        "alternative2": "Sr. Verde",
        "alternative3": "Blonsky"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 67,
        "question": "No filme 'O incrível Hulk', o que aconteceu com Blonsky?",
        "amount": 20,
        "answer": "Mandou o Sr. Azul transformar ele em um monstro",
        "alternative1": "Foi morto por um monstro",
        "alternative2": "Caiu de um helicóptero e morreu",
        "alternative3": "Foi morto em um acidente de carro"
    },

    {
        "heroe": "hulk",
        "idQuestion": 67,
        "question": "No filme 'O incrível Hulk', na luta final o que Bruce fez para se transformar no Hulk?",
        "amount": 20,
        "answer": "Pulou de um helicóptero",
        "alternative1": "Tomou um tiro do general",
        "alternative2": "Ele mesmo deu um tiro na cabeça",
        "alternative3": "Foi atropelado por uma moto"
    },

    {
        "heroe": "gaviao-arqueiro",
        "idQuestion": 68,
        "question": "Qual é o nome verdadeiro do Gavião Arqueiro?",
        "amount": 20,
        "answer": "Clint Barton",
        "alternative1": "Buck Barnes",
        "alternative2": "Samuel Wilson",
        "alternative3": "Oliver Clint"
    },

    {
        "heroe": "gaviao-arqueiro",
        "idQuestion": 69,
        "question": "Qual foi o motivo que levou o Gavião Arqeuiro a se tornar o Ronin?",
        "amount": 20,
        "answer": "Perdeu a família",
        "alternative1": "Perdeu a Wanda",
        "alternative2": "Perdeu o arco",
        "alternative3": "Não ter lutado contra o Thanos"
    },

    {
        "heroe": "gaviao-arqueiro",
        "idQuestion": 70,
        "question": "Qual foi a pessoa que esteve com ele em Budapeste?",
        "amount": 20,
        "answer": "Natasha Romanoff",
        "alternative1": "Wanda Maximoff",
        "alternative2": "Steve Rogers",
        "alternative3": "Thanos"
    },

    {
        "heroe": "gaviao-arqueiro",
        "idQuestion": 71,
        "question": "De qual lado o Gavião Arqueiro ficou no filme Capitão América: Guerra Civil?",
        "amount": 20,
        "answer": "Do lado do Capitão América",
        "alternative1": "Do lado do Homem de Ferro",
        "alternative2": "Do lado do General Ross",
        "alternative3": "Do lado do Barão Zemo"
    },

    {
        "heroe": "gaviao-arqueiro",
        "idQuestion": 72,
        "question": "Quantos filhos o Gavião Arqueiro tem?",
        "amount": 20,
        "answer": "3",
        "alternative1": "1",
        "alternative2": "2",
        "alternative3": "4"
    },

    {
        "heroe": "gaviao-arqueiro",
        "idQuestion": 73,
        "question": "Durante o filme Vingadores: Guerra Infinita, onde estava o Gavião Arqueiro?",
        "amount": 20,
        "answer": "Estava com a família",
        "alternative1": "Estava morto",
        "alternative2": "Estava preso",
        "alternative3": "Estava congelado"
    },

    {
        "heroe": "gaviao-arqueiro",
        "idQuestion": 74,
        "question": "Em Vingadores: Era de Ultron, o Gavião Arqueiro quebra uma plataforma de vidro e derruba o Pietro, o que ele usou para quebrar a plataforma?",
        "amount": 30,
        "answer": "Deu um tiro na plataforma",
        "alternative1": "Deu uma flechada na plataforma",
        "alternative2": "Deu um chute na plataforma",
        "alternative3": "Deu uma cabeçada na plataforma"
    },

    {
        "heroe": "gaviao-arqueiro",
        "idQuestion": 75,
        "question": "Em qual ano o personagem foi criado nos quadrinhos?",
        "amount": 30,
        "answer": "1964",
        "alternative1": "1945",
        "alternative2": "1966",
        "alternative3": "1970"
    },

    {
        "heroe": "gaviao-arqueiro",
        "idQuestion": 76,
        "question": "Em qual quadrinho o Gavião Arqueiro fez sua primeira aparição?",
        "amount": 30,
        "answer": "Tales of Suspense",
        "alternative1": "X-men",
        "alternative2": "SHIELD",
        "alternative3": "Vingadores"
    },

    {
        "heroe": "gaviao-arqueiro",
        "idQuestion": 77,
        "question": "Em qual quadrinho o Gavião Arqueiro fez sua primeira aparição?",
        "amount": 30,
        "answer": "Tales of Suspense",
        "alternative1": "X-men",
        "alternative2": "SHIELD",
        "alternative3": "Vingadores"
    },

    {
        "heroe": "gaviao-arqueiro",
        "idQuestion": 78,
        "question": "Qual personagem foi criado no mesmo ano que o Gavião Arqueiro nos quadrinhos?",
        "amount": 30,
        "answer": "Viuva Negra",
        "alternative1": "Homem de Ferro",
        "alternative2": "Capitã Marvel",
        "alternative3": "Capitão América"
    }
]